% Psicologia e Personalità - MBTI
\bibitem{myers1995}
Myers, I. B., \& Myers, P. B. (1995). 
\textit{I Tipi Psicologici: Come la diversità fra le persone influenza la vita, il lavoro, le relazioni}. 
Astrolabio Ubaldini.

\bibitem{jung1971}
Jung, C. G. (1971). 
\textit{Tipi Psicologici}. 
Bollati Boringhieri.

\bibitem{quenk2000}
Quenk, N. L. (2000). 
\textit{Elementi Essenziali della Valutazione con l'Indicatore Myers-Briggs}. 
John Wiley \& Sons.

\bibitem{briggs2015}
Briggs-Myers, I., McCaulley, M. H., Quenk, N. L., \& Hammer, A. L. (2015). 
\textit{Manuale MBTI: Guida allo Sviluppo e all'Uso dello Strumento Indicatore di Tipo Myers-Briggs}. 
CPP.

\bibitem{tieger2014}
Tieger, P. D., \& Barron-Tieger, B. (2014). 
\textit{Fai ciò che sei: Scopri il lavoro perfetto per te attraverso i segreti del tipo di personalità}. 
Little, Brown Spark.

\bibitem{keirsey1998}
Keirsey, D. (1998). 
\textit{Per Favore Comprendimi II: Temperamento, Carattere, Intelligenza}. 
Prometheus Nemesis Book Company.

% Game Design e Master
\bibitem{laws2001}
Laws, R. D. (2001). 
\textit{Le Leggi di Robin per essere un Buon Game Master}. 
Steve Jackson Games.

\bibitem{laws2013}
Laws, R. D. (2013). 
\textit{La Guida del Game Master ai PNG}. 
Pelgrane Press.

\bibitem{koster2004}
Koster, R. (2004). 
\textit{Una Teoria del Divertimento per la Progettazione di Giochi}. 
Paraglyph Press.

% Sistemi di Gioco di Ruolo - Fondamentali
\bibitem{gygax1974}
Gygax, G., \& Arneson, D. (1974).
\textit{Dungeons \& Dragons}.
TSR.

\bibitem{tweet2003}
Tweet, J., Cook, M., Williams, S., Baker, R., \& Adkison, P. (2003).
\textit{Manuale del Giocatore di Dungeons \& Dragons: Manuale Base I}.
Wizards of the Coast.

\bibitem{crawford2014}
Crawford, J., Mearls, M., \& Wyatt, J. (2014).
\textit{Manuale del Giocatore di Dungeons \& Dragons (5a Edizione)}.
Wizards of the Coast.

\bibitem{bulmahn2009}
Bulmahn, J. (2009).
\textit{Pathfinder Gioco di Ruolo - Manuale Base}.
Paizo Publishing.

\bibitem{bonner2019}
Bonner, L., Reynolds, S., \& Selinker, M. (2019).
\textit{Pathfinder Seconda Edizione - Manuale Base}.
Paizo Publishing.

\bibitem{achilli2007}
Achilli, J., Alexander, A., Blackwelder, K., \& Bowen, C. (2007). 
\textit{Mondo di Tenebra: Manuale del Sistema Narrativo}. 
White Wolf Publishing.


% Giochi di Ruolo Cyberpunk
\bibitem{pondsmith1990}
Pondsmith, M. (1990).
\textit{Cyberpunk 2020}.
R. Talsorian Games.
% Nota: Influente gioco di ruolo ambientato in un futuro distopico dominato da megacorporazioni, con elementi di cyberspazio, impianti cibernetici e criminalità di strada.

\bibitem{charrette1992}
Charrette, R. N., Hume, P., Dowd, T., \& Weisman, J. (1992).
\textit{Shadowrun Second Edition}.
FASA Corporation.
% Nota: Seconda edizione del popolare gioco di ruolo che combina elementi cyberpunk con magia e fantasy in un mondo dove le megacorporazioni hanno sostituito le nazioni come potenze dominanti.

% Sistemi Alternativi e Innovativi
\bibitem{baker2004}
Baker, V. (2004).
\textit{Dogs in the Vineyard}.
Lumpley Games.

\bibitem{harper2017}
Harper, J. (2017).
\textit{Blades in the Dark}.
Evil Hat Productions.

\bibitem{hicks2016}
Hicks, F. (2016).
\textit{Fate Sistema Base}.
Evil Hat Productions.

% Sistemi Old School e Retrocloni
\bibitem{gygax1989}
Gygax, G., \& Cook, D. (1989).
\textit{Advanced Dungeons \& Dragons Manuale del Giocatore (2a Edizione)}.
TSR.

\bibitem{proctor2006}
Proctor, D. (2006).
\textit{Labyrinth Lord}.
Goblinoid Games.

\bibitem{finch2006}
Finch, M. (2006).
\textit{OSRIC: Compilazione di Riferimento e Indice della Vecchia Scuola}.
Knights \& Knaves Alehouse.

\bibitem{bingham2008}
Bingham, D. (2008).
\textit{Sistema Vecchia Scuola}.
Mongoose Publishing.

% Sistemi Generici e Universali
\bibitem{jackson2004}
Jackson, S. (2004).
\textit{GURPS Set Base: Personaggi e Campagne (4a Edizione)}.
Steve Jackson Games.

\bibitem{charlton1984}
Charlton, P., \& Fenlon, P. (1984).
\textit{Rolemaster}.
Iron Crown Enterprises.

% Sistemi Fantasy Specifici
\bibitem{stephan1987}
Stephan, S. (1987).
\textit{Talislanta (4a Edizione)}.
Bard Games.

% Letteratura Fantasy - Fondamentali
\bibitem{tolkien1954}
Tolkien, J. R. R. (1954).
\textit{Il Signore degli Anelli}.
Rusconi.

\bibitem{tolkien1955}
Tolkien, J. R. R. (1955).
\textit{Il Ritorno del Re, Appendice F: Le Lingue e i Popoli della Terza Era}.
Rusconi.

\bibitem{howard1932}
Howard, R. E. (1932).
\textit{Racconti di Conan il Barbaro}.
Weird Tales Magazine.

\bibitem{moorcock1961}
Moorcock, M. (1961).
\textit{Elric di Melniboné}.
Science Fantasy Magazine.

\bibitem{leguin1968}
Le Guin, U. K. (1968).
\textit{Il Mago di Earthsea}.
Parnassus Press.

\bibitem{leiber1970}
Leiber, F. (1970).
\textit{Spade e Sortilegi}.
Ace Books.

% Fantasy Moderna
\bibitem{martin1996}
Martin, G. R. R. (1996).
\textit{Il Trono di Spade}.
Mondadori.

\bibitem{sanderson2006}
Sanderson, B. (2006).
\textit{Mistborn: L'Ultimo Impero}.
Mondadori.

\bibitem{abercrombie2006}
Abercrombie, J. (2006).
\textit{Il Primo dei Caduti}.
Mondadori.

\bibitem{cook1984}
Cook, G. (1984).
\textit{La Compagnia Nera}.
Nord.

\bibitem{erikson1999}
Erikson, S. (1999).
\textit{I Giardini della Luna}.
Armenia.

% Horror e Dark Fantasy
\bibitem{lovecraft1973}
Lovecraft, H. P. (1973).
\textit{L'Orrore di Dunwich e Altri Racconti}.
Mondadori.

\bibitem{barker1988}
Barker, C. (1988).
\textit{Mondo Segreto}.
Sonzogno.

% Urban Fantasy
\bibitem{gaiman1996}
Gaiman, N. (1996).
\textit{Nessun Dove}.
Mondadori.

\bibitem{butcher2000}
Butcher, J. (2000).
\textit{Tempesta di Ghiaccio}.
Nord.

% Mitologia e Folklore
\bibitem{campbell1949}
Campbell, J. (1949).
\textit{L'Eroe dai Mille Volti}.
Lindau.

\bibitem{frazer1890}
Frazer, J. G. (1890).
\textit{Il Ramo d'Oro}.
Bollati Boringhieri.

\bibitem{grimm1812}
Grimm, J., \& Grimm, W. (1812).
\textit{Fiabe del Focolare}.
Einaudi.

\bibitem{sturluson1220}
Sturluson, S. (c. 1220).
\textit{Edda in Prosa}.
Adelphi.

% Storia Medievale
\bibitem{legoff1964}
Le Goff, J. (1964).
\textit{La Civiltà dell'Occidente Medievale}.
Einaudi.

\bibitem{bloch1961}
Bloch, M. (1961).
\textit{La Società Feudale}.
Einaudi.

\bibitem{duby1978}
Duby, G. (1978).
\textit{Le Tre Ordini o l'Immaginario del Feudalesimo}.
Einaudi.

\bibitem{huizinga1919}
Huizinga, J. (1919).
\textit{L'Autunno del Medioevo}.
Rizzoli.

% Vita Quotidiana Medievale
\bibitem{gieslife1974}
Gies, J., \& Gies, F. (1974).
\textit{La Vita in un Castello Medievale}.
Piemme.

\bibitem{giescity1981}
Gies, J., \& Gies, F. (1981).
\textit{La Vita in una Città Medievale}.
Piemme.

\bibitem{power1975}
Power, E. (1975).
\textit{Donne del Medioevo}.
Cambridge University Press.

% Armi e Combattimento
\bibitem{oakeshott1964}
Oakeshott, E. (1964).
\textit{La Spada nell'Età della Cavalleria}.
Arms and Armour Press.

\bibitem{blair1958}
Blair, C. (1958).
\textit{Armature Europee: Circa 1066 - Circa 1700}.
B.T. Batsford.

\bibitem{keegan1976}
Keegan, J. (1976).
\textit{Il Volto della Battaglia}.
Il Saggiatore.

% Magia e Religione
\bibitem{thomas1971}
Thomas, K. (1971).
\textit{La Religione e il Declino della Magia}.
Mondadori.

\bibitem{kieckhefer1989}
Kieckhefer, R. (1989).
\textit{La Magia nel Medioevo}.
Laterza.

\bibitem{russell1972}
Russell, J. B. (1972).
\textit{La Stregoneria nel Medioevo}.
Mondadori.

% Architettura e Fortificazioni
\bibitem{toy1955}
Toy, S. (1955).
\textit{Storia delle Fortificazioni dal 3000 a.C. al 1700 d.C.}.
Heinemann.

\bibitem{brown1976}
Brown, R. A. (1976).
\textit{Castelli Inglesi}.
B.T. Batsford.

% Economia Medievale
\bibitem{lopez1976}
Lopez, R. S. (1976).
\textit{La Rivoluzione Commerciale del Medioevo, 950-1350}.
Einaudi.

\bibitem{postan1972}
Postan, M. M. (1972).
\textit{L'Economia e la Società Medievale}.
Einaudi.

% Narrativa e Storytelling
\bibitem{vogler2007}
Vogler, C. (2007).
\textit{Il Viaggio dell'Eroe: La Struttura del Mito per Scrittori}.
Dino Audino.

\bibitem{mckee1997}
McKee, R. (1997).
\textit{Story: Sostanza, Struttura, Stile e Principi della Sceneggiatura}.
International Forum.

% Antropologia e Sociologia
\bibitem{eliade1957}
Eliade, M. (1957).
\textit{Il Sacro e il Profano}.
Bollati Boringhieri.

\bibitem{vangennep1960}
van Gennep, A. (1960).
\textit{I Riti di Passaggio}.
Bollati Boringhieri.

% Linguistica e Creazione di Lingue
\bibitem{peterson2015}
Peterson, D. J. (2015).
\textit{L'Arte dell'Invenzione Linguistica}.
Hoepli.

% Geografia e Cartografia Fantasy
\bibitem{fonstad1991}
Fonstad, K. W. (1991).
\textit{L'Atlante della Terra di Mezzo}.
Bompiani.

\bibitem{jones1996}
Jones, D. W. (1996).
\textit{La Guida Dura alla Terra della Fantasia}.
Vista.

% Filosofia e Etica
\bibitem{aristotle350bc}
Aristotele. (ca. 350 a.C.).
\textit{Etica Nicomachea}.
Laterza.

\bibitem{aquinas1265}
Tommaso d'Aquino. (ca. 1265).
\textit{Summa Theologica}.
Edizioni Studio Domenicano.

% Enciclopedie e Reference
\bibitem{clute1997}
Clute, J., \& Grant, J. (1997).
\textit{L'Enciclopedia del Fantasy}.
St. Martin's Griffin.

\bibitem{ashley1999}
Ashley, M. (1999).
\textit{Il Grande Libro del Fantasy}.
Carroll \& Graf.

% Storia Economica
\bibitem{braudel1979}
Braudel, F. (1979).
\textit{Civiltà materiale, economia e capitalismo (secoli XV-XVIII)}.
Einaudi.
% Nota: Opera fondamentale in tre volumi che analizza l'evoluzione economica dell'Europa moderna, considerando le strutture della vita quotidiana, i giochi dello scambio e i tempi del mondo.

\bibitem{cipolla1994}
Cipolla, C. M. (1994).
\textit{Storia economica dell'Europa pre-industriale}.
Il Mulino.
% Nota: Studio classico sull'economia europea dal Medioevo fino alla Rivoluzione Industriale, con particolare attenzione alle strutture demografiche, agricole e commerciali.		

\bibitem{LaStoriaInfinita}
Michael, Ende (1979)
\textit{La Storia Infinita}

% Dragonlance Saga - Italian
\bibitem{weis_hickman_dragonlance_it}
Margaret Weis and Tracy Hickman.
\textit{Dragonlance Chronicles}.
Armenia Editore, 1987-1988.
Saga delle Cronache di Dragonlance, traduzione italiana.

\bibitem{leiber_swords_sorcery}
Fritz Leiber.
\textit{The Complete Fafhrd and Gray Mouser}.
Subterranean Press, 2014.
Complete collection of Sword \& Sorcery tales.

% Stormbringer - Italian
\bibitem{moorcock_stormbringer_it}
Michael Moorcock.
\textit{Stormbringer}.
Editrice Nord, 1977.
Serie di Elric di Melniboné, traduzione italiana.

% Rodari - Fiabe al telefono
\bibitem{rodari_fiabe_telefono}
Gianni Rodari.
\textit{Favole al telefono}.
Einaudi Ragazzi, 1962.
Raccolta di fiabe per bambini.

% Calvino - Fiabe italiane
\bibitem{calvino_fiabe_italiane}
Italo Calvino.
\textit{Fiabe italiane}.
Einaudi, 1956.
Raccolta e rielaborazione di fiabe popolari italiane.

% Sant'Agostino - Confessioni
\bibitem{agostino_confessioni}
Sant'Agostino.
\textit{Confessioni}.
397-400 d.C.
Opera autobiografica e teologica.

%i romanzi di mia moglie
\bibitem{AngeliF2020}
Angeli, Federica (2021)
\textit{Le avventure di una mezza Pixie}

\bibitem{AngeliF2022}
Angeli, Federica (2022)
\textit{Nuove avventure di una fatina}

\bibitem{AngeliF2023}
Angeli, Federica (2023)
\textit{Viaggio nel primo mondo}

\bibitem{AngeliF2023-2}
Angeli, Federica (2024)
\textit{Lama di luce}

\bibitem{AngeliF2024}
Angeli, Federica (2024)
\textit{Il Guardiano di Falkonia}
