% Psicologia e Personalità - MBTI
\bibitem{myers1995}
Myers, I. B., \& Myers, P. B. (1995). 
\textit{Gifts Differing: Understanding Personality Type}. 
Davies-Black Publishing.

\bibitem{jung1971}
Jung, C. G. (1971). 
\textit{Psychological Types}. 
Princeton University Press.

\bibitem{quenk2000}
Quenk, N. L. (2000). 
\textit{Essentials of Myers-Briggs Type Indicator Assessment}. 
John Wiley \& Sons.

\bibitem{briggs2015}
Briggs-Myers, I., McCaulley, M. H., Quenk, N. L., \& Hammer, A. L. (2015). 
\textit{MBTI Manual: A Guide to the Development and Use of the Myers-Briggs Type Indicator Instrument}. 
CPP.

\bibitem{tieger2014}
Tieger, P. D., \& Barron-Tieger, B. (2014). 
\textit{Do What You Are: Discover the Perfect Career for You Through the Secrets of Personality Type}. 
Little, Brown Spark.

\bibitem{keirsey1998}
Keirsey, D. (1998). 
\textit{Please Understand Me II: Temperament, Character, Intelligence}. 
Prometheus Nemesis Book Company.

% Game Design e Master
\bibitem{laws2001}
Laws, R. D. (2001). 
\textit{Robin's Laws of Good Game Mastering}. 
Steve Jackson Games.

\bibitem{laws2013}
Laws, R. D. (2013). 
\textit{The Gamemaster's Guide to NPCs}. 
Pelgrane Press.

\bibitem{koster2004}
Koster, R. (2004). 
\textit{A Theory of Fun for Game Design}. 
Paraglyph Press.

% Sistemi di Gioco di Ruolo - Fondamentali
\bibitem{gygax1974}
Gygax, G., \& Arneson, D. (1974).
\textit{Dungeons \& Dragons}.
TSR.

\bibitem{tweet2003}
Tweet, J., Cook, M., Williams, S., Baker, R., \& Adkison, P. (2003).
\textit{Dungeons \& Dragons Player's Handbook: Core Rulebook I}.
Wizards of the Coast.

\bibitem{crawford2014}
Crawford, J., Mearls, M., \& Wyatt, J. (2014).
\textit{Dungeons \& Dragons Player's Handbook (5th Edition)}.
Wizards of the Coast.

\bibitem{bulmahn2009}
Bulmahn, J. (2009).
\textit{Pathfinder Roleplaying Game Core Rulebook}.
Paizo Publishing.

\bibitem{bonner2019}
Bonner, L., Reynolds, S., \& Selinker, M. (2019).
\textit{Pathfinder Second Edition Core Rulebook}.
Paizo Publishing.

\bibitem{achilli2007}
Achilli, J., Alexander, A., Blackwelder, K., \& Bowen, C. (2007). 
\textit{World of Darkness: Storytelling System Rulebook}. 
White Wolf Publishing.

% Giochi di Ruolo Cyberpunk
\bibitem{pondsmith1990}
Pondsmith, M. (1990).
\textit{Cyberpunk 2020}.
R. Talsorian Games.
% Nota: Influente gioco di ruolo ambientato in un futuro distopico dominato da megacorporazioni, con elementi di cyberspazio, impianti cibernetici e criminalità di strada.

\bibitem{charrette1992}
Charrette, R. N., Hume, P., Dowd, T., \& Weisman, J. (1992).
\textit{Shadowrun Second Edition}.
FASA Corporation.
% Nota: Seconda edizione del popolare gioco di ruolo che combina elementi cyberpunk con magia e fantasy in un mondo dove le megacorporazioni hanno sostituito le nazioni come potenze dominanti.


% Sistemi Alternativi e Innovativi
\bibitem{baker2004}
Baker, V. (2004).
\textit{Dogs in the Vineyard}.
Lumpley Games.

\bibitem{harper2017}
Harper, J. (2017).
\textit{Blades in the Dark}.
Evil Hat Productions.

\bibitem{hicks2016}
Hicks, F. (2016).
\textit{Fate Core System}.
Evil Hat Productions.

% Sistemi Old School e Retrocloni
\bibitem{gygax1989}
Gygax, G., \& Cook, D. (1989).
\textit{Advanced Dungeons \& Dragons Player's Handbook (2nd Edition)}.
TSR.

\bibitem{proctor2006}
Proctor, D. (2006).
\textit{Labyrinth Lord}.
Goblinoid Games.

\bibitem{finch2006}
Finch, M. (2006).
\textit{OSRIC: Old School Reference and Index Compilation}.
Knights \& Knaves Alehouse.

\bibitem{bingham2008}
Bingham, D. (2008).
\textit{Old School System}.
Mongoose Publishing.

% Sistemi Generici e Universali
\bibitem{jackson2004}
Jackson, S. (2004).
\textit{GURPS Basic Set: Characters and Campaigns (4th Edition)}.
Steve Jackson Games.

\bibitem{charlton1984}
Charlton, P., \& Fenlon, P. (1984).
\textit{Rolemaster}.
Iron Crown Enterprises.

% Sistemi Fantasy Specifici
\bibitem{stephan1987}
Stephan, S. (1987).
\textit{Talislanta (4th Edition)}.
Bard Games.

% Letteratura Fantasy - Fondamentali
\bibitem{tolkien1954}
Tolkien, J. R. R. (1954).
\textit{The Lord of the Rings}.
Allen \& Unwin.

\bibitem{tolkien1955}
Tolkien, J. R. R. (1955).
\textit{The Return of the King, Appendix F: The Languages and Peoples of the Third Age}.
Allen \& Unwin.

\bibitem{howard1932}
Howard, R. E. (1932).
\textit{Conan the Barbarian Tales}.
Weird Tales Magazine.

\bibitem{moorcock1961}
Moorcock, M. (1961).
\textit{Elric of Melniboné}.
Science Fantasy Magazine.

\bibitem{leguin1968}
Le Guin, U. K. (1968).
\textit{A Wizard of Earthsea}.
Parnassus Press.

\bibitem{leiber1970}
Leiber, F. (1970).
\textit{Swords and Deviltry}.
Ace Books.

% Fantasy Moderna
\bibitem{martin1996}
Martin, G. R. R. (1996).
\textit{A Game of Thrones}.
Bantam Spectra.

\bibitem{sanderson2006}
Sanderson, B. (2006).
\textit{Mistborn: The Final Empire}.
Tor Books.

\bibitem{abercrombie2006}
Abercrombie, J. (2006).
\textit{The Blade Itself}.
Gollancz.

\bibitem{cook1984}
Cook, G. (1984).
\textit{The Black Company}.
Tor Books.

\bibitem{erikson1999}
Erikson, S. (1999).
\textit{Gardens of the Moon}.
Bantam UK.

% Horror e Dark Fantasy
\bibitem{lovecraft1973}
Lovecraft, H. P. (1973).
\textit{The Dunwich Horror and Others}.
Arkham House.

\bibitem{barker1988}
Barker, C. (1988).
\textit{Weaveworld}.
Collins.

% Urban Fantasy
\bibitem{gaiman1996}
Gaiman, N. (1996).
\textit{Neverwhere}.
BBC Books.

\bibitem{butcher2000}
Butcher, J. (2000).
\textit{Storm Front}.
Roc Books.

% Mitologia e Folklore
\bibitem{campbell1949}
Campbell, J. (1949).
\textit{The Hero with a Thousand Faces}.
Pantheon Books.

\bibitem{frazer1890}
Frazer, J. G. (1890).
\textit{The Golden Bough}.
Macmillan.

\bibitem{grimm1812}
Grimm, J., \& Grimm, W. (1812).
\textit{Kinder- und Hausmärchen}.
Realschulbuchhandlung.

\bibitem{sturluson1220}
Sturluson, S. (c. 1220).
\textit{Prose Edda}.
Islanda.

% Storia Medievale
\bibitem{legoff1964}
Le Goff, J. (1964).
\textit{La Civilisation de l'Occident médiéval}.
Arthaud.

\bibitem{bloch1961}
Bloch, M. (1961).
\textit{Feudal Society}.
University of Chicago Press.

\bibitem{duby1978}
Duby, G. (1978).
\textit{The Three Orders: Feudal Society Imagined}.
University of Chicago Press.

\bibitem{huizinga1919}
Huizinga, J. (1919).
\textit{The Autumn of the Middle Ages}.
Arnold.

% Vita Quotidiana Medievale
\bibitem{gieslife1974}
Gies, J., \& Gies, F. (1974).
\textit{Life in a Medieval Castle}.
Thomas Y. Crowell.

\bibitem{giescity1981}
Gies, J., \& Gies, F. (1981).
\textit{Life in a Medieval City}.
Thomas Y. Crowell.

\bibitem{power1975}
Power, E. (1975).
\textit{Medieval Women}.
Cambridge University Press.

% Armi e Combattimento
\bibitem{oakeshott1964}
Oakeshott, E. (1964).
\textit{The Sword in the Age of Chivalry}.
Arms and Armour Press.

\bibitem{blair1958}
Blair, C. (1958).
\textit{European Armour: Circa 1066 to Circa 1700}.
B.T. Batsford.

\bibitem{keegan1976}
Keegan, J. (1976).
\textit{The Face of Battle}.
Jonathan Cape.

% Magia e Religione
\bibitem{thomas1971}
Thomas, K. (1971).
\textit{Religion and the Decline of Magic}.
Weidenfeld and Nicolson.

\bibitem{kieckhefer1989}
Kieckhefer, R. (1989).
\textit{Magic in the Middle Ages}.
Cambridge University Press.

\bibitem{russell1972}
Russell, J. B. (1972).
\textit{Witchcraft in the Middle Ages}.
Cornell University Press.

% Architettura e Fortificazioni
\bibitem{toy1955}
Toy, S. (1955).
\textit{A History of Fortification from 3000 BC to AD 1700}.
Heinemann.

\bibitem{brown1976}
Brown, R. A. (1976).
\textit{English Castles}.
B.T. Batsford.

% Economia Medievale
\bibitem{lopez1976}
Lopez, R. S. (1976).
\textit{The Commercial Revolution of the Middle Ages, 950-1350}.
Cambridge University Press.

\bibitem{postan1972}
Postan, M. M. (1972).
\textit{The Medieval Economy and Society}.
Weidenfeld and Nicolson.

% Narrativa e Storytelling
\bibitem{vogler2007}
Vogler, C. (2007).
\textit{The Writer's Journey: Mythic Structure for Writers}.
Michael Wiese Productions.

\bibitem{mckee1997}
McKee, R. (1997).
\textit{Story: Substance, Structure, Style and the Principles of Screenwriting}.
ReganBooks.

% Antropologia e Sociologia
\bibitem{eliade1957}
Eliade, M. (1957).
\textit{The Sacred and the Profane}.
Harcourt.

\bibitem{vangennep1960}
van Gennep, A. (1960).
\textit{The Rites of Passage}.
University of Chicago Press.

% Linguistica e Creazione di Lingue
\bibitem{peterson2015}
Peterson, D. J. (2015).
\textit{The Art of Language Invention}.
Penguin Books.

% Geografia e Cartografia Fantasy
\bibitem{fonstad1991}
Fonstad, K. W. (1991).
\textit{The Atlas of Middle-earth}.
Houghton Mifflin.

\bibitem{jones1996}
Jones, D. W. (1996).
\textit{The Tough Guide to Fantasyland}.
Vista.

% Filosofia e Etica
\bibitem{aristotle350bc}
Aristotle. (c. 350 BCE).
\textit{Nicomachean Ethics}.
Translated by W. D. Ross.

\bibitem{aquinas1265}
Aquinas, T. (c. 1265).
\textit{Summa Theologica}.
Translated by Fathers of the English Dominican Province.

% Enciclopedie e Reference
\bibitem{clute1997}
Clute, J., \& Grant, J. (1997).
\textit{The Encyclopedia of Fantasy}.
St. Martin's Griffin.

\bibitem{ashley1999}
Ashley, M. (1999).
\textit{The Mammoth Book of Fantasy}.
Carroll \& Graf.

% Storia Economica
\bibitem{braudel1979}
Braudel, F. (1979).
\textit{Civiltà materiale, economia e capitalismo (secoli XV-XVIII)}
[\textit{Civilization and Capitalism, 15th-18th Century}].
Einaudi.
% Nota: Opera fondamentale in tre volumi che analizza l'evoluzione economica dell'Europa moderna, considerando le strutture della vita quotidiana, i giochi dello scambio e i tempi del mondo.

\bibitem{cipolla1994}
Cipolla, C. M. (1994).
\textit{Storia economica dell'Europa pre-industriale}
[\textit{Before the Industrial Revolution: European Society and Economy, 1000-1700}].
Il Mulino.
% Nota: Studio classico sull'economia europea dal Medioevo fino alla Rivoluzione Industriale, con particolare attenzione alle strutture demografiche, agricole e commerciali.



%i romanzi di mia moglie
\bibitem{AngeliF2020}
Angeli, Federica (2021)
\textit{Le avventure di una mezza Pixie}

\bibitem{AngeliF2022}
Angeli, Federica (2022)
\textit{Nuove avventure di una fatina}

\bibitem{AngeliF2023}
Angeli, Federica (2023)
\textit{Viaggio nel primo mondo}

\bibitem{AngeliF2024}
Angeli, Federica (2024)
\textit{Lama di luce}

\bibitem{AngeliF2024}
Angeli, Federica (2024)
\textit{Il Guardiano di Falkonia}
